\chapter*{Danksagung}
\label{ch:dank}
\thispagestyle{empty}
Es gebührt einer Reihe von Personen Dank, ohne die das Gelingen dieser Abschlussarbeit in dieser Form nicht möglich gewesen wäre. Persönlich möchte ich meinem Erstgutachter Herrn Prof. Dr.-Ing. Ernesto William De Luca herzlich dafür danken, dass er mir sehr gut mit fachlichem Rat, Geduld und Zeit zur Seite stand. Allen Personen, die speziell in der letzten Phase der Arbeit bspw. für ein wunderbares Klima in der Bibliothek und am Campus gesorgt haben, sei ebenfalls gedankt. Und schließlich bedarf es auch eines freien Rückens im privaten Bereich. – Dank an die, die ihn mir freigehalten hat.

